\begin{abstract}
		Setiap perusahaan memiliki anggaran untuk mendukung kegiatan operasionalnya dan untuk mencapai tujuan perusahaan. PT Jasa Marga Cabang Purbaleunyi adalah salah satu perusahaan BUMN yang selalu mengontrol pemakaian anggaran yang mendukung kegiatan operasionalnya, karena besar kecilnya pemakaian anggaran sangat menentukan kemajuan perusahaan. Pada saat ini PT Jasa Marga Cabang Purbaleunyi melakukan proses pengendalian anggaran secara manual menggunakan Microsoft Excel mulai dari pencatatan anggaran sampai pelaporan realisasi anggarannya. Namun sistem yang berjalan saat ini belum menyediakan fasilitas untuk pengendalian anggaran tersebut secara komputerisasi. Hal tersebut dapat beresiko terancam kerugian, menimbulkan kendala suatu aktivitas yang buruk (karena aktivitas yang buruk mungkin terjadi) atau tidak mencapai target. 
		Pengandalian anggaran yang sedang berjalan di PT Jasa Marga Cabang Purbaleunyi saat ini belum efektif, pencatatannya masih semi terkomputerisasi dengan memanfaatkan Microsoft Excel, belum memiliki fasilitas sistem yang dapat mengendalikan anggaran berupa notifikasi. Oleh sebab itu memerlukan sistem berupa notifikasi untuk mengendalikan anggaran berdasarkan pengeluaran dan pendapatan. Metode yang digunakan adalah fuzzy logic. Penerapan metode fuzzy logic untuk pengendalian anggaran ini berdasarkan pendapatan dan pengeluaran. Bahasa pemrograman yang dipakai yaitu PHP. Dengan adanya sistem ini perusahaan dapat mengetahui seberapa besar pengeluaran dan mendapatkan notifikasi terhadap pengendalian anggaran jika telah terindikasi merugi atau melebihi pendapatan, serta mendapat rekomendasi untuk mengkaji sebuah kebijakan guna mengelola anggaran tersebut.

Kata Kunci: Pendapatan, Pengeluaran, Pengendalian, Tol, Anggaran, Metode Fuzzy Logic

\end{abstract}